神童輝

如果無死

而家有幾多錢身家

B哥 都炒樓破產
而家都返到身

可惜你同我都係死左先會係呢到

「神童輝」羅兆輝一生傳奇，曾做街童的他21歲投身地產經紀行業，炒賣物業眼光奇準！最高峰時坐擁20億港元身家，有車有樓有美女相伴，並與富豪結緣！不過一場金融風暴令他陷入低潮，破產後曾燒炭自殺，近年落泊的他在澳門及內地發展，前日猝死東莞。

迷惘期：1964年出生，祖籍潮州的羅兆輝曾入讀名校聖芳濟小學，但因不滿被指偷竊退學。曾淪為街童的他14歲就踏足社會工作，做過雜工、推銷員及旅行社等工作。

發迹期：1985年投身地產經紀行業，起初只負責收購舊樓，1年後獲升為經理，改為專營豪宅買賣，因而認識鄭裕彤等多名富豪。

風光期：1988年，自立皇爵集團，經營玻璃幕牆、建材生意，繼續炒樓，眼光奇準的他大有斬獲，1991年買入尖沙咀重慶大慶商場，兩年後轉售勁賺5億4千萬，同年與鄭黛芬結婚，於96年離婚。1994年收購上市公司東方紅，一嘗當主席滋味。1997年初，估計身家高達20億港元！有車有樓的他風光無限，經常與富豪為伴，享盡紙醉金迷的生活！

低潮期：1997年，金融風暴來襲，因物業撻訂令他勁蝕6億元，要將東方紅售予陳國強解困，加上炒賣期權失利，債台高築，令身家瞬間蒸發！1998年曾以2億元向殼王買回東方紅地產，易名金匡企業。2000年辭去金匡主席，同年5月，被恒生銀行入稟申請個人破產，12月，在銅鑼灣避風塘的私人遊艇上燒炭自殺獲救。兩年後自爆性史，被家人指精神失常，後來左頸生大毒瘡，要到法國巴黎做割除手術，同年被法庭頒令破產。

潦倒期：雖然已破產，但仍有多宗錢債官司纏身，有傳他轉戰澳門發展搞賭廳，後來有指他到內地東莞居住及發展。去年7月，簡單裝束的他着鞋唔着襪現身小西灣商場，見記者即落荒而逃。前日突傳猝死於東莞一間律師樓內，終年47歲